

\begin{acquis}
\textcolor{G1}{\textbf{Reconnaître une fonction définie par }}
 \begin{itemize}
 \item un processus
\item une courbe
\item un tableau de valeurs
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Reconnaître une fonction usuelle}}
  \begin{itemize}
   \item linéaire ou affine
\item carrée
\item inverse  
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Déterminer l'image d'un nombre par une fonction }}
\begin{itemize}
\item  connue par une expression littérale
\item  connue par sa courbe représentative
\item  connue par un tableau de valeurs
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Déterminer un antécédent d'un nombre par une fonction}}
\begin{itemize}
\item connue par une expression littérale
\item connue par sa courbe représentative
\item connue par un tableau de valeurs
\end{itemize}

\end{acquis}




\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}
\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
\parbox{0.49\linewidth}{Pour les questions \RefQCM{2F1_QCM_fonctionreference} à \RefQCM{2F1_QCM_fonctionreference2}, on utilise les courbes\\ représentatives de fonctions ci-contre. }\hfill\parbox{0.39\linewidth}{\begin{tikzpicture}[general, scale=0.82]
\draw [quadrillage] (-3,-2) grid (3,2);
\axeX{-3}{3}{-2,-1,1,2}
\axeY{-2}{2}{-1,1}
\origine
\draw[epais,color=A1, smooth,samples=100,domain=-1.732:1.732] plot(\x,{(\x)^2-1});
\draw[epais,color=B1prime, smooth,samples=100,domain=-3.0:-0.5] plot(\x,{1/(\x)});
\draw[epais,color=B1prime, smooth,samples=100,domain=0.5:3.0] plot(\x,{1/(\x)});
\draw[epais,color=H1prime, smooth,samples=100,domain=-1:1] plot(\x,{0-2*(\x)});
\draw[epais, smooth,samples=100,domain=-1:0.333, color=J1] plot(\x,{3*(\x)+1});
\end{tikzpicture}}
\end{EnonceCommunQCM}

\begin{GroupeQCM}
\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}\label{2F1_QCM_fonctionreference} La courbe  \textbf{\textcolor{H1prime}{verte}}
     représente une fonction:  
\begin{ChoixQCM}{3}
\item linéaire  
\item carrée
\item autre
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}

\begin{exercice}La courbe  \textbf{\textcolor{B1prime}{rouge}} représente une fonction: 
 \begin{ChoixQCM}{3}
\item       linéaire
\item      carrée
\item inverse
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
  \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\begin{exercice}La courbe \textbf{\textcolor{A1}{bleue}} représente une fonction : 
   \begin{ChoixQCM}{3} 
\item      carrée
     \item affine et\\ non linéaire
     \item autre
    \end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\begin{exercice}\label{2F1_QCM_fonctionreference2}La courbe \textbf{\textcolor{J1}{orange}} représente une fonction : 
   \begin{ChoixQCM}{3}
   \item linéaire
   \item affine
   \item inverse
    \end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{multicols}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}



\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
Pour les questions \RefQCM{2F1_QCM_fonctionreference3} et \RefQCM{2F1_QCM_fonctionreference4}, la fonction $f$ est connue par le tableau de valeurs ci-dessous. 

\begin{tableau}[l]{\linewidth}{15}
\hline
$x$&$-3$&$-2,5$&$-2$&$-1,5$&$-1$&$-0,5$&0&0,5&1&1,5&2&2,5&3 \\ \hline
\rowcolor{C4}$f(x)$&$-8$&$-6,5$&$-5$&$-3,5$&$-2$&$-0,5$&1&2,5&4&5,5&7&8,5&10 \\ \hline
\end{tableau}

\end{EnonceCommunQCM}

\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}\label{2F1_QCM_fonctionreference3}L'image de 2,5 par la fonction $f$ est:
\begin{ChoixQCM} {3}
\item      $-6,5$
\item 0,5
\item 8,5
 \end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\begin{exercice}\label{2F1_QCM_fonctionreference4}Un antécédent de 1 par la fonction $f$ est :
\begin{ChoixQCM} {3}    
\item 4
\item 0
\item aucune des réponses
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}L'image de 2 par la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-3x^2+5x-1$ est:
   \begin{ChoixQCM} {3}
   \item $-22$
   \item $-3$
   \item aucune des  réponses
    \end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}

\begin{exercice}Un antécédent de $-5$  par la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=4x -3$ est: 
    \begin{ChoixQCM} {3}
\item       2
\item $-0,5$
\item 0,5
\item $-23$
\item aucune des réponses
    \end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}

\begin{exercice}On considère la fonction $g$, définie sur $\mathbb{R^*}$ par $g(x)=\dfrac{1}{x}$. L'image de 4 par $g$ est: 
\begin{ChoixQCM} {3}
\item        0,25
\item $-2$
\item $-4$
\item $-0,25$
\item aucune des réponses
    \end{ChoixQCM}
\end{exercice}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
\parbox{0.3\linewidth}{Pour les questions suivantes, on utilise la fonction $f$, définie sur $[-7;5]$, représentée graphiquement ci-contre: }\hfill\parbox{0.59\linewidth}{
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
\draw [quadrillage] (-7,-3) grid (7,7);
\axeX{-7}{7,0}{-6,-4,-2,2,4,6}
\axeY{-3}{7}{-2,2,4,6}
\origine
\draw[smooth,samples=100,domain=-6.925:5.08, color=F1,epais] plot(\x,{0.075833*(\x)^3+0.1875*(\x)^2-1.748333*(\x)+1.14});
\fill [color=B1prime] (-6,2) circle (3pt);
\fill [color=B1prime] (-1,3) circle (3pt);
\fill [color=B1prime] (2,-1) circle (3pt);
\fill [color=B1prime] (4,2) circle (3pt);
\fill [color=B1prime] (-3,6) circle (3pt);
\end{tikzpicture}}
\end{EnonceCommunQCM}

\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Par cette fonction, l'image de $-2$ est: 
 \begin{ChoixQCM}{2}
\item        comprise entre $-7$ et $-6$
\item 4,5
\item comprise entre 4 et 5
\item on ne peut pas savoir
    \end{ChoixQCM}
    \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Par cette fonction, 2 est l'image de: 
 \begin{ChoixQCM}{2}
 \item $-1$
 \item 4
 \item $-6$
 \item on ne peut pas savoir
    \end{ChoixQCM}
     \begin{corrige}
      \reponseQCM{bc}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Par cette  fonction, le nombre 2 a: 
 \begin{ChoixQCM}{2}
\item   exactement deux antécédents
\item exactement 3 antécédents
\item au moins trois antécédents
\item aucune de ces réponses
    \end{ChoixQCM}
     \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice} $f(0)$ est environ égal à:
 \begin{ChoixQCM}{3}
 \item 1
 \item 0,8
 \item 1,15
 \item 1,2
 \item 0,75
 \item aucune de ces valeurs
    \end{ChoixQCM}
     \begin{corrige}
      \reponseQCM{cd}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}La (ou les) valeur(s) éventuelle(s) du réel $x$ pour lesquelles  $f(x)=-1$ sont : 
 \begin{ChoixQCM}{2}
 \item       environ $-6,6$ et 2
 \item exactement 3
 \item seulement 2
 \item aucune de ces réponses
    \end{ChoixQCM}
     \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


